支那正名支那肺炎「新冠肺炎」 日本「新冠町」衰中槍

新型冠狀病毒引發的武漢肺炎已在全球累計確診破6.4萬例，中國深恐會被此名稱「污名化」，因此下令改稱「新冠肺炎」，然而有學者發現，日本「新冠町」的民眾躺著也中槍。

中國國務院8日舉行記者會，會中宣布2019新型冠狀病毒（COVID-19，又稱武漢肺炎）所引起的肺炎病症，暫時命名稱為「新型冠狀病毒肺炎」，簡稱「新冠肺炎」或「NCP」，而台灣繼續沿用「武漢肺炎」一詞，被中國官媒《環球時報》、《人民日報》、《新華社》共同抨擊。

輔大教授、時事評論員周偉航今（14）日在臉書指出，中國方面認為「武漢肺炎」有歧視意味，因此改稱「新冠肺炎」，但日本北海道有個地方叫做「新冠町」，這個地方的人相當無辜，「這肺炎到底關他們屁事？」

網友們獲悉此事後都感到相當有趣，紛紛留言表示「台中也有新冠社區」、「要說好聽的稱呼中國才會高興，例如改叫『武蝠臨門』這類的」、「叫『非武漢肺炎』」、「直接叫武肺不就好了，再抗議就叫武告肺」、「就是中國人太玻璃心了啊，日本腦炎都喊幾年了也沒看人家說啥」

首先日本人唔識乜嘢叫做新冠肺炎

屌，最後嗰段好鬼有創意。非武漢肺炎

（YouTube戰線）屬於我地嘅YouTube黃色圈上線啦！

支那玻璃心累街坊

日本自己都有「中國地方」

應該叫返中國做「支那」

非武漢肺炎

NCP - Not Chinese Pneumonia

武漢肺炎

我不是武漢肺炎

睇twitter佢地通常叫コロナウイルス

推到上CHO投訴

冠狀病毒

人地本身都係コロナヴィルス（冠狀病毒）
會介意武漢肺炎真係得玻璃國